---
title: GX-4000
---



![](/migration-images/emulateurs/consoles-de-salon/gx4000/image%20%2834%29.png)

## Fiche technique

* **Fabricant :** Amstrad
* **Année de sortie :** 1990
* **Processeur :** Zilog Z80A @ 4 MHz
* **RAM :** 64 KB
* **VRAM :** 16 KB
* **ROM :** 32 K
* **Puce sonore :** General Instrument AY-3-8912, 3 canaux stéréo
* **Résolution :** 160x200 à 640x200, 16 sprites, palette de 4096 couleurs - 32 à l'écran

## Présentation

La **GX-4000** est une console de jeux vidéo 8 bits d'Amstrad mise en vente en 1990. Elle est construite sur une base d'Amstrad CPC Plus et partage donc les mêmes caractéristiques que celui-ci.

## Émulateurs

{% page-ref page="libretro-cap32.md" %}

